# TODO

## Demain

(do the boring stuff)

- [ ] relire dpm carnet + notes cours + prendre notes
- [ ] écrire talking stick / intro mémoire/ enginnering care + vietnam traverser la route? 
- [ ] envoyer site lionel : cleaner -->(faire ++ simple) mettre en ligne gitlabpages.
- [ ] vue js tuto + question kevin?
- [ ] relecture textes + système d'annotation  (voir tt les livres avancements...)


## Urgent

- [ ] markdown syntaxe pour écrire et mettre en page facilement
- [ ] rendre rapport mémoire + repport mémoire 

## agencement dpm:

- listes section diviser par rapport au contenu
- liens entre projet (#) pour permettre navigation + libre
- parler plus en profondeur de la construction (framework front...)
- skysofrénie écrire 
- bulle visuel -- >d'abord intention de forme puis aller retour
- [ ] penser utilisation du site par autre personne + faire tester et demander retour: envoyer site par mail 10 jours avant jurys
- [ ] outil de collaboration, (penser citation, textes partagés...)
- [ ] responsive 
- [ ] penser conditions de réception pour le jury et agencement :espace, scéno, support...
- [ ] relecture des cours (Marie ...)
- [ ] trouver matos cheap ou acheter

## com V:


- [ ] uniformiser/ trouver cohérence visuel et ligne directrice, charte graphique pour site? tout mêttre au mm niveau puis diriger l'ttention sur certains points
- [ ] le 5 why de la com visu
- [ ] relir cours notes
- [ ] test impressions posters + fiche specimen
- [ ] library of artistic print on demand mail pour call(mind map + 12 pages (une page par point de la carte et imprimmer))
- [ ] la head présentation 27 avril
- [ ] test grid :
  interlignage 
  nombre de section Y
  nombre de ligne X
  Z = un entier
  X -  [ ] (Y-1)/Y = Z
- LIVRE HEALTH DESIGN THINKINK MIT PRESS 
propre mode d'emploie, 
indexebitit  --> contribution, 
envisager économies, test, 
utilisateur --> 
collab , contribution, --> envoyer mémoire fait avec,
ref culturelle comment il a été fait, 
après comment ilse dev
conclusion , un outil comment ilsurvit ,

faire connaitre outils
plusieur version, 
traduction anglais, 
cohérence graphique, print, 
présentation objet mémoire et outils utiliser par d'autres, 
print mode d'emploie, 

vendredi 13 mars --> stéphanie, 
uml shéma, 






## Brigitte memoire

- [ ] refaire note d'intention mémoire? 
- [ ] lecture mémoire Quentin Jumelin + soustitre + Marie?

## Lionel Memoire

- [ ] envoyer site et pad
- [ ] description un court paragraphe pour chaque projets
- [ ] revoir texte note d'indention
- [ ] (comment réussir son mémoire) relire regles pour construction de mémoire 
- [ ] trouver ref de gens qui on construit outils pour mémoire
- [ ] construction de textes inspiré de OOP
- [ ] test de description d'un programme (execution, construction...)
- [ ] envoyer textes peggy

## artefact

-  [ ] test pour enginnering care --> faire interview enregistrer poser des question, video, enregistrement, message, enregistrements audio..
-  [ ] dead line agencement --> apporter installation 

## memoire site

-  [ ] choix ordre de trie des projets (chronologique?)
-  [ ] paged.js questions stéphanie.

## typo


- [ ] specimen imprimmer/ penser mise en page + ux
- [ ] trouver support pour monstration/ penser techniques d'impression
- [ ] [prototypo](https://app.prototypo.io/#/library/home?_k=g6bt97) + metapost inspi 
- [ ] trouver aide pour opentype.js
- [ ] luuse --> Antoine Gelgon questions
- [ ] finir opentype.js -->notion paramétrique, justifier choix de déformation du caractère --> (cf use and modify (destroy and load) et stage raphael)
- [ ] choix de typo pour le web pour site( open source... )
- [ ] regarder à nos amours 
- [ ] location matèriels pour jury:
    - [ ] https://www.rtl.be/belrtl/emission/tout-peut-arriver/1507.aspx
    - [ ] demander à Hélène, 
    - [ ] https://www.clicpublic.be/
    - [ ] communauté francaise
    - [ ] conférence organisation event - [ ] (atelier google?)



## todo for after degree

- [x] Anglais:  partir à l'étrangé vivre.
- [ ] linkedin + réseaux sociaux... faire vidéo youtube tutorial?
- [ ] Atelier toune?
- [ ] résidence, 
